行會已經通過左想做好耐既小區禁足 同分區戒嚴冇分別

食物及衞生局局長陳肇始表示，政府早前一直與律政司探討封鎖檢測的法律框架，今早框架獲行會通過。食衞局長將可發出《限制檢測宣告》，要求檢測人士，在有檢測結果前留在原本處所內，而政府亦可以按需要，要求轉移處所，或轉移到檢測中心，當有檢測結果後，便可以撤銷封鎖，封鎖時間最長為 7 日。

她又指，部分有特殊需要人士可以申請離開，但仍要遵守相關規定，而社署及民政署會提供物資上的支援。社署將提供如梳洗物品、睡袋等物品。

食物及衞生局常任秘書長陳松青解釋，執行時會把告示展示在處所出入口，「立即生效」，亦會委任包括執法人員在內的公職人員協助執行，限制任何人士離開或進入處所，要求處所內人士接受檢測等。

記者會直播：

大家唔好唔記得
【逃犯條例】劉業強：「分區戒嚴」可望回復社會正常運作 (17:43)

黎字頭

-口-口